## Kubernetes Cluster

Para conectar seu cluster já existente é necessário gerar um token de acesso utilizando o **kubectl**:

### ServiceAccount

```yaml
apiVersion: v1
kind: ServiceAccount
metadata:
  name: IDP-O2B-manager
  namespace: kube-system
secrets:
  - name: IDP-O2B-manager-token
```

### Secret

```yaml
apiVersion: v1
kind: Secret
metadata:
  name: IDP-O2B-manager-token
  namespace: kube-system
  annotations:
    kubernetes.io/service-account.name: IDP-O2B-manager
type: kubernetes.io/service-account-token
```

### ClusterRole

```yaml
apiVersion: rbac.authorization.k8s.io/v1
kind: ClusterRole
metadata:
  name: IDP-O2B-manager-role
rules:
  - apiGroups:
      - '*'
    resources:
      - '*'
    verbs:
      - '*'
  - nonResourceURLs:
      - '*'
    verbs:
      - '*'
```

### ClusterRoleBinding

```yaml
apiVersion: rbac.authorization.k8s.io/v1
kind: ClusterRoleBinding
metadata:
  name: IDP-O2B-manager-role-binding
roleRef:
  apiGroup: rbac.authorization.k8s.io
  kind: ClusterRole
  name: IDP-O2B-manager-role
subjects:
  - kind: ServiceAccount
    name: IDP-O2B-manager
    namespace: kube-system
```

Após incluir os respectivos Kinds com o `kubectl apply` será possível obter o token com o seguinte comando:

```bash
export TOKENNAME=$(kubectl -n kube-system get serviceaccount/IDP-O2B-manager -o jsonpath='{.secrets[0].name}')

export TOKEN=$(kubectl -n kube-system get secret $TOKENNAME -o jsonpath='{.data.token}' | base64 --decode)
```

### Criar credencial de cluster

Esta tela em questão é responsável pela criação de uma credencial de cluster Kubernetes. Ela possui quatro campos que o usuário deve preencher:

Provider Type: Neste campo, o usuário deve selecionar o tipo de provedor do cluster Kubernetes.

Nome: Este campo é usado para inserir um nome de referência para a credencial de cluster Kubernetes que está sendo criada. Isso é útil para ajudar o usuário a identificar facilmente a credencial posteriormente.

URL: Neste campo, o usuário deve fornecer a URL do cluster Kubernetes. Esta é a URL usada para acessar o cluster.

Token: Este campo é usado para inserir o token de acesso para o cluster Kubernetes. O token é uma chave de autenticação que permite ao usuário acessar e gerenciar o cluster.

Após preencher todos esses campos, o usuário pode confirmar a criação da credencial de cluster Kubernetes pressionando um botão "Confirmar".

![Editar credencial](./create_cluster_credential.png)
